%@Titre: Inde -- 2005
\begin{myenumerate}
  \item On pose $\dfrac23+\dfrac53\times\dfrac1{15}$ et $B=\left(1-\dfrac17\right)\div\dfrac{12}5$.
\par Calculer $A$ et $B$ en détaillant les étapes de calculs. Donner
les résultats sous forme de fractions irréductibles.
\item On pose $C=\dfrac{5\times10^4\times42\times10^2}{6\times10^{-4}}$.
\par Donner l'écriture scientifique de $C$ en détaillant les étapes de
calculs.
\end{myenumerate}